<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="fruts_picture">
        <item>@drawable/mongastin</item>
        <item>@drawable/pitaya</item>
        <item>@drawable/ananas</item>
        <item>@drawable/sala</item>
        <item>@drawable/guava</item>
        <item>@drawable/durian</item>
    </array>

    <array name="vegetable_picture_sib">
        <item>@drawable/potatoes</item>
        <item>@drawable/tomato</item>
        <item>@drawable/cucumber</item>
        <item>@drawable/eggplant</item>
        <item>@drawable/corn</item>
        <item>@drawable/pepper</item>
        <item>@drawable/cabbage</item>
    </array>

    <array name="vegetable_picture_trop">
        <item>@drawable/bambuk</item>
        <item>@drawable/tay_boby</item>
        <item>@drawable/avokado</item>
        <item>@drawable/daycon</item>
        <item>@drawable/green_papaya</item>
        <item>@drawable/luffa</item>
        <item>@drawable/huapili</item>
    </array>

    <array name="nature_picture">
        <item>@drawable/tilusu</item>
        <item>@drawable/mayila</item>
        <item>@drawable/maiesurin</item>
        <item>@drawable/khonglan</item>
        <item>@drawable/vachiratan</item>
        <item>@drawable/ronklongtom</item>
        <item>@drawable/pachoren</item>
    </array>

    <string-array name="vegetable_title_sib">
        <item>Картофель</item>
        <item>Помидор</item>
        <item>Огурец</item>
        <item>Баклажан</item>
        <item>Кукуруза</item>
        <item>Перец</item>
        <item>Капуста</item>
    </string-array>

    <string-array name="vegetable_title_trop">
        <item>Бамбук</item>
        <item>Тайские бобы</item>
        <item>Авокадо</item>
        <item>Дайкон</item>
        <item>Зелёная папайя</item>
        <item>Люффа</item>
        <item>Банановые цветы Хуа Пли</item>
    </string-array>

    <string-array name="vegetable_desc_sib">
        <item>Тайский картофель в принципе ничем не отличается от обычного корнеплода, который выращивают по всей Европе и Азии. Здесь так же, как и везде продают картошку фри, обильно приправляя её острыми пряностями, популярен и печёный картофель с овощами.</item>
        <item>Помидоры на овощных прилавках Таиланда можно встретить, как обычные, так и очень маленькие азиатские черри.</item>
        <item>В основном в Таиланде продают два вида огурцов — обычные овощи, привычного стандартного размера и малюсенькие огурчики, так называемые «бэйби». Многие туристы предпочитают покупать маленькие овощи, которые очень распространены на овощных рынках Таиланда. Маленькие огурчики особенно хорошо, одного огурца хватает буквально на один укус.</item>
        <item>Баклажаны занимают достаточно большой сектор на овощных прилавках Таиланда. Здесь представлены несколько видов баклажанов, от обычных европейских «синих» до весьма экзотических разновидностей — тайский, вишнёвый и мини-баклажан.</item>
        <item>Тайская кукуруза, ка и большинство овощей, предлагается в виде обычных початков и в миниатюрном варианте.</item>
        <item>На прилавках тайских рынков можно найти различные виды перца — горький и безумно острый чили, обычный красный и более жгучий кайенский перец, а вот болгарский сладкий перец здесь не слишком распространён и довольно дорого стоит.\n Острый перец, как и другие пряности, очень востребован в тайской кулинарии, используется для приготовления традиционного карри и соусов.</item>
        <item>Капуста представлена среди тайских овощей во всём разнообразии этого вида. Китайская белокачанная Бок Чой с мясистыми стеблями и плоскими листьями слегка горьковата на вкус, употребляют в пищу белые стволы в сыром виде.</item>
    </string-array>

    <string-array name="vegetable_desc_trop">
        <item>В пищу используется лишь определённый вид бамбука в виде молодых хрустящих побегов, которые имеют освежающий приятный вкус. Приготовление бамбука требует определённых знаний, побеги нужно сначала пропарены и прокипячены, чтобы удалить токсичные вещества. Часто можно встретить консервированный бамбук.</item>
        <item>Тайские бобы имеют не слишком благозвучную приставку «вонючие» из-за специфического запаха, напоминающего запах кухонного газа.</item>
        <item>Авокадо в Таианде до недавних пор были только привозные, но в последние годы их стали выращивать на плантациях страны, например, в Самуи. Тайские авокадо отличаются гладкой не бугристой корочкой и оригинальным вкусом.</item>
        <item>Дайкон или японская редька широко используется в азиатской кухне, по вкусу похож на обычную редьку. Дайкон добавляют в салаты, тушёные блюда, смешивают с измельчённым перцем чили и добавляют в блюда в качестве соуса.</item>
        <item>Зелёная папайя — незрелые плоды используются абсолютно отдельно от спелых плодов. Зелёные плоды папайи имеют белую мякоть, которая по виду напоминает кабачок, имеет травянистый кисловатый вкус, используется в салатах, в частности в традиционном остром салате Сом Там.</item>
        <item>Люффа — традиционный субтропический овощ, который представлен в Таиланде в различных видах. Используются в пищу молодые плоды, не достигшие зрелости, их маринуют, варят, тущат и употребляют в сыром виде. Гладкую люффу кладут в супы и едят в сушёном виде.</item>
        <item>Банановые цветы Хуа Пли — это нежная сердцевина закрытых цветков банана, которую употребляют в сыром и сушёном виде, консервируют, добавляют в супы и салаты. По вкусу банановые цветы напоминают артишоки.</item>
    </string-array>

    <string-array name="fruts_desc">
        <item>Мангостин по виду ассоциируется с маленьким баклажаном. Кожура составляет 50% от объема всего фрукта. Белая мякоть расположена дольками и имеет, умеренно сладкий, реже терпкий вкус.</item>
        <item>Питайя — больше известное как драконов фрукт,по виду напоминает чешую дракона. Уникальный окрас сочетает ярко розовый, светло зеленый, темно красный и едко желтый цвет. По вкусу отдаленно напоминает киви. Полезен для кровообращения, и не имеет опасных свойств.</item>
        <item>Ананас — самый популярный фрукт, Таиланда. Без него, не обходится ни одно блюдо. Его жарят, варят в молоке, тушат, едят зеленым, готовят джем и знаменитое красное карри. Ананас у таицев как у нас картошка, добавляется почти в каждое третье блюдо.</item>
        <item>Сала — кожура плода покрыта мелкими колючками, острыми как иголочки. Змеиный фрукт похож на некую смесь из ананаса, валерианы и нежной клубники. Он способствует очищению организма от токсинов, обладает лечебным действием. Не опасен.</item>
        <item>Гуава — по форме, что-то промежуточное между яблоком и айвой. Плоды на вкус разные, когда кислые, а иногда сладкие. Гуава улучшает пищеварение и нормализует работу сердца. В сушеном виде, так же вкусна и полезна.</item>
        <item>Дуриан — парадоксальный фрукт, при специфическом запахе протухшего мяса и гнилого лука, имеет терпкий, насыщенный, сырно-ореховый вкус. Приобретать его лучше заранее разделанным.</item>
    </string-array>

    <string-array name="nature_title">
        <item>Ти Ло Су</item>
        <item>Маэ Йа</item>
        <item>Мае Сурин</item>
        <item>Кхлонг Лан</item>
        <item>Вачиратан</item>
        <item>Рон Клонг Том</item>
        <item>Па Чароен</item>
    </string-array>

    <string-array name="nature_desc">
        <item>Ти Ло Су (Thi Lo Su) — самый большой и самый красивый водопад не только в Таиланде, но и во всей Юго Восточной Азии, по размерам он занимает 6 место в мировом рейтинге водопадов.</item>
        <item>Маэ Йа(Mae Ya) — самый высокий водопад Таиланда (280м), но высота совсем не главный показатель</item>
        <item>Мае Сурин (Mae Surin) — один из красивейших однокаскадных водопадов, который находится в национальном парке Намток, окружен девственной природой.</item>
        <item>Кхлонг Лан (Khlong Lan) — этот 100-метровый водопад находится в одноимённом национальном парке.</item>
        <item>Вачиратан (Wachirathan) — водопад находится в национальном парке Дой Интханон, высота его всего 40 м, отличительной чертой Варичтана является то, что поток воды падает с разбегу на гранитные глыбы и, разбиваясь, создают огромные облака брызг.</item>
        <item>Рон Клонг Том (Ron Кhlong Thom) — единственный в Таиланде горячий водопад, расположен в районе Изумрудного бассейна.</item>
        <item>Па Чароен (Pha Charoen) — один из самых зрелищных и уникальных водопадов Таиланда, его высота всего 50 м, но на своём протяжении его воды протекают через 97 ступеней.</item>
    </string-array>

    <string-array name="fruts_title">
        <item>Мангастин</item>
        <item>Питайя</item>
        <item>Ананас</item>
        <item>Сала</item>
        <item>Гуава</item>
        <item>Дуриан</item>
    </string-array>
</resources>